---
extends: _layouts.answer
section: content
title: L’Islam consente i matrimoni forzati?
date: 2024-06-13
description: Il matrimonio viene considerato nullo se non è stata espressa la reale ed effettiva approvazione della donna.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573107
---

I matrimoni combinati sono pratiche culturali predominanti in alcuni paesi del mondo. Sebbene non siano limitati ai soli musulmani, i matrimoni forzati sono stati erroneamente associati all’Islam.

Nell'Islam, sia gli uomini che le donne hanno il diritto di scegliere o rifiutare il loro eventuale coniuge, e un matrimonio è considerato nullo se l'approvazione di una donna non viene dichiarata espressamente prima del matrimonio.
